[數學]唔識點計呢條數

數學好唔掂 呢條數唔知點計落去 巴打們可唔可以指教下

渣ga

用fin cal

原本條問題呢？

80r% = (1 - r%)*60
80r% = 60 - 60r%
80r% + 60r% = 60
140r% = 60
r% = 6/14

sor睇錯題目

r%咪啫係r/100，有幾難計

60次方方程

根據粗略計算
r%好似係2.33899
岩既話先show step啦
錯就由佢當我無講過

真係無列錯式？

0.9%正常啦
BTW 樓上各位叻唔切

中學數唔會complex number 掛

唔知係咪中學數
係既話應該列錯式

可唔可以順便講埋呢條係邊個課程出既題目
因為一般中學核心數學應該唔會要求計咁高次方既多項式？

題目呢

如果r 係interest rate既話, 用binomial theorem expands 個60次方expression出黎, 因為higher order terms 會vanish, 拎頭幾個terms可以approximates到個result.

響街寫唔到俾你.

sorry lo…
得部手機係手
又無紙筆
邊及得你電腦叻

人地都係用手機計 真係柒出國際

但係如果個r唔細
之後high order term 未零到
Order 4以上中學都已經solve唔到

留名學嘢

連60次方方程都睇唔到就衝出嚟柒

係0.00935575 有冇人知中間個步驟
唔係中學 high dip其中一科入面要學time value of money 條式肯定冇錯 只不過唔識拆條式

邊度有講係中學數
係咪我眼殘

用 Newton's method

f(x) = (1 + x)^60 - 80x - 1

巴打可否列埋之後個步驟